<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-7" ?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" version="2.2" href="Present5.xsl"?>

<Root_Element>
	<Touristic_Location>
		<Location_Name> Ξυλόκαστρο </Location_Name>
		<Description> Η παραθαλάσσια πόλη του Ξυλοκάστρου είναι έδρα του δήμου Ξυλοκάστρου – Ευρωστίνης και ανήκει στην περιφερειακή ενότητας Κορινθίας. Το όνομά του το πήρε από ένα ξύλινο στρατώνα που λειτουργούσε ως παρατηρητήριο στην περιοχή, κατά τα χρόνια της Ενετοκρατίας. Ο στρατώνας βρισκόταν πάνω από τη σημερινή πόλη, κοντά στον ποταμό Σύθα. Κάθε καλοκαίρι δέχεται χιλιάδες επισκέπτες. Αποτελεί ιδανικό προορισμό τόσο για διακοπές σαββατοκύριακου, όσο και για πολυήμερες διακοπές. Στο Ξυλόκαστρο υπάρχουν πολλά ξενοδοχεία, ταβέρνες και καφέ, που αποτελούν πόλο έλξης των παραθεριστών. 
			<Local_Products>
				<Prod_Name> φρέσκα θαλασσινά, </Prod_Name>
				<Prod_Name> κρεατικά, </Prod_Name>
				<Prod_Name> ουζομεζέδες, και </Prod_Name>
				<Prod_Name> ψητά σούβλας </Prod_Name>
			</Local_Products>
		</Description>
		<Monuments>
			<Mon_Name Name="Δάσος Πευκιά"> Το Δάσος του Πευκιά βρίσκεται στο ανατολικό άκρο του Ξυλοκάστρου, ανάμεσα στο Ξυλόκαστρο και τη Συκιά. Είναι ένα φυσικό πευκοδάσος μήκους 1760 μέτρων ηλικίας άνω των 140 ετών. Έχει χαρακτηριστεί από τον Καρυωτάκη σε ποιημά του ως το «πράσινο ακρογιάλι της πατρίδας». Αποτελούσε επίσης πηγή έμπνευσης του Άγγελου Σικελιανού. Είναι ένα ιδανικός σημείο για περπάτημα και τρέξιμο απολαμβάνοντας ταυτόχρονα τις μυρωδιές από τα κάθε λογής λουλούδια και φυτά. </Mon_Name>
			<Mon_Name Name="Μονή της Παναγίας Κορφιώτισσας">  Η Μονή της Παναγιάς Κορφιώτισσας, βρίσκεται νότια του χωριού Καμάρι του δήμου Ξυλοκάστρου. Βρίσκεται σε υψόμετρο 730 περίπου μέτρων, στην κορυφή του λόφου «Κούτσα». Η θέα από το σημείο αυτό είναι μοναδική. Η ιστορία αναφέρει ότι αρχικά χτίστηκε ένα μικρό εκκλησάκι στα ερείπια αρχαίου κτίσματος και στη συνέχεια το μοναστήρι. Το μοναστήρι αρχικά φιλοξενούσε άνδρες μοναχούς αλλά αργότερα μετατράπηκε σε γυναικείο. Η εικόνα της Παναγιάς της Κορφιώτισσας, που χρονολογείται από το 1816, είναι τοποθετημένη σε σκαλιστό εικονοστάσι, έργο του ξυλογράφου Ιωάννου Βασιλείου. </Mon_Name>
		</Monuments>
		<Arounds>
			<Around Name="Τρίκαλα Κορινθίας"> Ανηφορίζοντας από Ξυλόκαστρο σε απόσταση 20 χλμ βρίσκονται τα Τρίκαλα Κορινθίας. Τα Τρίκαλα Κορινθίας είναι φωλιασμένα στις πλαγιές του οροπεδίου της Ζήρειας και αποτελούνται από τρεις συνοικίες τα Κάτω Τρίκαλα Κορινθίας, τα Μεσαία Τρίκαλα Κορινθίας και τα Άνω Τρίκαλα Κορινθίας. Παραμένει μια παραδοσιακή περιοχή με πέτρινες πλατείες και αιωνόβια πλατάνια που θα σας εκπλήξει με τις σπάνιες ομορφιές της, τα βουνά, τα γάργαρα νερά, το χιόνι που σε συνδυασμό με την πέτρα και το ξύλο και τη φιλοξενία των κατοίκων της δημιουργούν ένα ήρεμο και γαλήνιο τοπίο που θα κάνει την διαμονή σας αξέχαστη. </Around>
		</Arounds>
		<Beaches>
			<Beach Name="Παραλία Πευκία"> Μπρόστα από το Δάσος του Πευκιά επεκτείνετε η παραλία του Πευκιά, μία παραλία με καταγάλανα καθαρά νερά και μεγάλα βότσαλα. Πρόκειται για μία οργανωμένη παραλία με ξαπλώστρες και ομπρέλες, με μεγάλη επισκεψιμότητα λόγο της φήμης της. </Beach>
			<Beach Name="Παραλία Αριστοναυτών"> Η παραλία των Αριστοναυτών είναι αμμώδης και αρκετά ήσυχη καθώς δεν είναι οργανωμένη. </Beach>
			<Beach Name="Παραλία Συκίας"> Στη συνέχεια του Ξυλοκάστρου θα βρείτε το χωριό Συκία και την ομώνυμη παραλία του. Κι εδώ θα βρείτε επίσης βότσαλο και καθαρά νερά. </Beach>
		</Beaches>
		<Routing>
			<Distance From="Αθήνα" Value="120" Unit="χλρ">
				<Routes>
					<Route> Από την Αθήνα μπορείτε να φτάσετε στο Ξυλόκαστρο αν ακολουθήσετε την Ε.Ο. Αθηνών-Κορίνθου-Πατρών. </Route>
					<Route> Καθημερινά εκτελούνται δρομολόγια του ΚΤΕΛ από την Αθήνα. </Route>
				</Routes>
			</Distance>
			<Distance From="Πάτρα" Value="95" Unit="χλρ">
				<Routes>
					<Route> Από την Πάτρα μπορείτε να φτάσετε στο Ξυλόκαστρο αν ακολουθήσετε την Ε.Ο. Πατρών-Κορίνθου.  </Route>
					<Route> Καθημερινά εκτελούνται δρομολόγια του ΚΤΕΛ από την Πάτρα. </Route>
				</Routes>
			</Distance>
		</Routing>
		<Useful_Phones>
			<Service_Phone>
				<Serv_Name> Δήμος Ξυλοκάστρου</Serv_Name>
				<Phone> 27433 60200 </Phone>
			</Service_Phone>
			<Service_Phone>
				<Serv_Name> Κέντρο Υγείας Ξυλοκάστρου</Serv_Name>
				<Phone> 27433 60000 </Phone>
			</Service_Phone>
			<Service_Phone>
				<Serv_Name> Νοσοκομείου Κορινθίου</Serv_Name>
				<Phone> 27410 25711 </Phone>
			</Service_Phone>
			<Service_Phone>
				<Serv_Name> Δασαρχείο</Serv_Name>
				<Phone> 27430 22282 </Phone>
			</Service_Phone>
			<Service_Phone>
				<Serv_Name> Αστυνομία Ξυλοκάστρου</Serv_Name>
				<Phone> 27430 29232 </Phone>
			</Service_Phone>
			<Service_Phone>
				<Serv_Name> Τροχαία Ξυλοκάστρου</Serv_Name>
				<Phone> 27430 29227 </Phone>
			</Service_Phone>
		</Useful_Phones>
		<Location_Climate Sum_Tempr_Perc="35" Moist_Perc="30"/>
	</Touristic_Location>
	<Touristic_Location>
		<Location_Name> Πύλος </Location_Name>
		<Description> Η Πύλος είναι μία μικρή γραφική παραθαλάσσια πόλη, που βρίσκεται στο νοτιοδυτικό τμήμα του νομού Μεσσηνίας.  Η Πύλος είναι αμφιθεατρικά χτισμένη στο νότιο άνοιγμα του όρμου του Ναβαρίνου, όπου έγινε η ιστορική ναυμαχία, και ορίζεται από τη νήσο Σφακτηρία. Η Πύλος αποτελεί το μεγαλύτερο φυσικό λιμάνι της Πελοποννήσου και ταυτόχρονα έναν από τους πιο ενδιαφέροντες τουριστικούς προορισμούς της Μεσσηνίας, χάρη στην ένδοξη ιστορία και τις πλούσιες φυσικές ομορφιές της περιοχής. Η κωμόπολη της Πύλου έχει ένα νησιωτικό χαρακτήρα. Η Πύλος προσελκύει κάθε καλοκαίρι πολλούς τουρίστες, που την επισκέπτονται για να θαυμάσουν τα ιστορικά της μνημεία και τη γραφικότητα του τοπίου.
			<Local_Products>
				<Prod_Name> τηγανιτός βακαλάος με σκορδαλιά, </Prod_Name>
				<Prod_Name> δίπλες, </Prod_Name>
				<Prod_Name> λουκάνικα καπνισμένα, </Prod_Name>
				<Prod_Name> λαλάγγια και </Prod_Name>
				<Prod_Name> ούζο </Prod_Name>
			</Local_Products>
			<Cultural_Events>
				<Event Date="Πρώτο δεκαπενθήμερο του Αυγούστου" Event_Desc="Αγωνίσματα στίβου και θάλασσας, όπως κολύμβηση, ιστιοπλοΐα κ.ά."> Τσικλιτήρια </Event>
				<Event Date="23 Σεπτεμβρίου"> Πανηγύρι της Παναγίας της Γοργοπηγής </Event>
				<Event Date="20 Οκτωβρίου"> Επέτειος της Ναυμαχίας του Ναβαρίνου </Event>
			</Cultural_Events>
		</Description>
		<Monuments>
			<Mon_Name Name="Η πλατεία Τριών Ναυάρχων"> Βρίσκεται στο κέντρο της Πύλου αποτελεί πραγματικό αξιοθέατο για την πόλη. Στην πλατεία δεσπόζει το ομώνυμο μνημείο, προς τιμήν των Ναυάρχων Κόδριγκτων, Δεριγνύ, Χέυδεν, που ηγήθηκαν της ιστορικής ναυμαχίας του Ναβαρίνου. Αριστερά και δεξιά από το μνημείο βρίσκονται δύο ορειχάλκινα κανόνια, ένα βενετσιάνικο και ένα τούρκικο, που μεταφέρθηκαν από το φρούριο του Νιόκαστρου. Στην πλατεία Τριών Ναυάρχων μπορείτε να απολαύσετε τον καφέ σας υπό τη σκιά και δροσιά των εντυπωσιακών αιωνόβιων πλατάνων, απολαμβάνοντας ταυτόχρονα μία εξαιρετική θέα της νήσου Σφακτηρίας. </Mon_Name>
			<Mon_Name Name="Το Παλαιόκαστρο"> Βόρεια της Πύλου, στον εξαιρετικής ομορφιάς όρμο της Βοϊδοκοιλιάς δεσπόζει το Παλαιόκαστρο, προσφέροντας μία μαγευτική θέα προς το Ιόνιο Πέλαγος. Το Παλαιόκαστρο ή Παλιοναβαρίνο χτίστηκε το 1287, στην οχυρή θέση της αρχαίας ακρόπολης της Πύλου. Το Παλαιόκαστρο διαδραμάτισε σπουδαίο ρόλο σε όλα τα πολεμικά γεγονότα της Πύλου, μέχρι το κτίσιμο του Νιόκαστρου, στη νότια πλευρά του λιμανιού, έπειτα από προσχώσεις στο στενό της Συκιάς από του Τούρκους. </Mon_Name>
			<Mon_Name Name="Το Νιόκαστρο"> Στη νότια είσοδο του λιμανιού, πάνω στα βράχια, είναι χτισμένο το επιβλητικό Νιόκαστρο. Η ονομασία «Νιόκαστρο» έρχεται σε αντιδιαστολή με το προγενέστερο φρούριο «Παλαιόκαστρο». Μέσα στο χώρο του κάστρου, μπορείτε να δείτε εκτός των άλλων την Ακρόπολη, το ναό της Μεταμόρφωσης του Σωτήρος, καθώς και να θαυμάσετε την πλούσια συλλογή του Γάλλου φιλέλληνα Rene Puaux. </Mon_Name>
		</Monuments>
		<Arounds>
			<Around Name="Μεθώνη"> Στο νοτιοδυτικό άκρο του νομού Μεσσηνίας και σε απόσταση 61 χλμ από την πόλη της Καλαμάτας βρίσκεται η Μεθώνη. Η Μεθώνη είναι μία όμορφη παραλιακή κωμόπολη με μοναδικά αξιοθέατα. Τους καλοκαιρινούς μήνες προσελκύει πλήθος επισκεπτών, καθώς ενδείκνυται για ήσυχες οικογενειακές διακοπές. Σύμφωνα με τον Παυσανία το πρώτο όνομα της πόλης ήταν Πήδασος. Ο Όμηρος την αναφέρει σαν μία από τις επτά πόλεις που είχε τάξει ο Αγαμέμνονας στον Αχιλλέα κατά τη διάρκεια του Τρωικού Πολέμου. </Around>
		</Arounds>
		<Beaches>
			<Beach Name="Παραλία Γιάλοβας"> Είναι μία εκτεταμένη αμμώδης παραλία με καταγάλανα νερά. Σήμα κατατεθέν της παραλίας είναι το ναυαγισμένο βαπόρι. Εδώ μπορείτε να απολαύσετε το μπάνιο σας, να κάνετε ηλιοθεραπεία, αλλά και να νοικιάσετε wind surf και κανό, προκειμένου να επιδοθείτε σε θαλάσσιες δραστηριότητες. Ακριβώς πάνω από την παραλία υπάρχουν εστιατόρια και καφετέριες, όπου μπορείτε να απολαύσετε το φαγητό ή τον καφέ σας. </Beach>
			<Beach Name="Παραλία Βοϊδοκοιλιάς"> Είναι αναμφισβήτητα η πιο δημοφιλής παραλία ολόκληρου του νομού Μεσσηνίας. Πρόκειται για μία παραλία αποτελούμενη από ψιλή άμμο, που σχηματίζει έναν σχεδόν ολοστρόγγυλο κόλπο, περικλείοντας μέσα του πεντακάθαρα γαλαζοπράσινα νερά. </Beach>
			<Beach Name="Παραλία Χρυσή Άμμος"> Πρόκειται για μία όμορφη, ήσυχη παραλία στρωμένη με ψιλή άμμο, με υπέροχη θέα στον κόλπο του Ναβαρίνου και τη νήσο Σφακτηρία. Κοντά στην παραλία θα βρείτε camping. </Beach>
		</Beaches>
		<Routing>
			<Distance From="Αθήνα" Value="320" Unit="χλρ">
				<Routes>
					<Route> Από την Αθήνα μπορείτε να φτάσετε στην Πύλο αν ακολουθήσετε την Ε.Ο. Αθηνών-Κορίνθου-Τριπόλεως, και έπειτα ακολουθήσετε τη διαδρομή Τρίπολη– Μεγαλόπολη- Καλαμάτα. Αφού φτάσετε στην Καλαμάτα, ακολουθείτε τη σήμανση προς Πύλο. </Route>
					<Route> Καθημερινά εκτελούνται δρομολόγια του ΚΤΕΛ από την Αθήνα. </Route>
				</Routes>
			</Distance>
			<Distance From="Πάτρα" Value="216" Unit="χλρ">
				<Routes>
					<Route> Από την Πάτρα μπορείτε να φτάσετε στην Πύλο αν ακολουθήσετε την Ε.Ο. Πατρών- Πύργου, και έπειτα ακολουθήσετε τη διαδρομή Πύργος-Κυπαρισσία. Αφού φτάσετε στην Κυπαρισσία, ακολουθείτε τη σήμανση προς Πύλο. </Route>
					<Route> Καθημερινά εκτελούνται δρομολόγια του ΚΤΕΛ από την Πάτρα. </Route>
				</Routes>
			</Distance>
			<Distance From="Καλαμάτα" Value="52" Unit="χλρ">
			</Distance>
		</Routing>
		<Useful_Phones>
			<Service_Phone>
				<Serv_Name> Δήμος Πύλου</Serv_Name>
				<Phone> 27230 22221 </Phone>
			</Service_Phone>
			<Service_Phone>
				<Serv_Name> Λιμεναρχείο Πύλου</Serv_Name>
				<Phone> 27230 22225 </Phone>
			</Service_Phone>
			<Service_Phone>
				<Serv_Name> Νοσοκομείο Πύλου</Serv_Name>
				<Phone> 27230 22315 </Phone>
			</Service_Phone>
			<Service_Phone>
				<Serv_Name> Κέντρο Υγείας Πύλου</Serv_Name>
				<Phone> 27230 23777 </Phone>
			</Service_Phone>
			<Service_Phone>
				<Serv_Name> Αστυνομία Πύλου</Serv_Name>
				<Phone> 27230 22100 </Phone>
			</Service_Phone>
		</Useful_Phones>
		<Location_Climate Sum_Tempr_Perc="36" Moist_Perc="45"/>
	</Touristic_Location>
	<Touristic_Location>
		<Location_Name> Καρδαμύλη </Location_Name>
		<Description> Η Καρδαμύλη είναι ένα πανέμορφο παραθαλάσσιο χωριό της Μεσσηνιακής Μάνης και υπάγεται διοικητικά στο δήμο Λεύκτρου. Η Καρδαμύλη αποτελεί  έναν από τους καλύτερα διατηρημένους παραδοσιακούς οικισμούς της Μεσσηνιακής Μάνης και ταυτόχρονα σημαντικό τουριστικό θέρετρο. Η Καρδαμύλη είναι ένα χωριό με πλούσια ιστορία η οποία αποδεικνύεται περίτρανα από την παρουσία του ιστορικού οικισμού της Παλαιάς Καρδαμύλης. Η Καρδαμύλη είναι ένα γραφικό παραθαλάσσιο χωριό με μεγάλη ποικιλία τοπίων, που προσελκύει πλήθος επισκεπτών, κυρίως τους καλοκαιρινούς μήνες. Εδώ ο επισκέπτης μπορεί να θαυμάσει καταπράσινες πλαγιές, απέραντους ελαιώνες, υπέροχες παραλίες, περιποιημένα πέτρινα αρχοντικά παραδοσιακής μανιάτικης αρχιτεκτονικής, λιθόστρωτα δρομάκια, κατάφυτους κήπους και το πανέμορφο γραφικό λιμανάκι του χωριού.
			<Local_Products>
				<Prod_Name> ελιές, </Prod_Name>
				<Prod_Name> σταφύλια, </Prod_Name>
				<Prod_Name> σταφίδα, και </Prod_Name>
				<Prod_Name> σύκα </Prod_Name>
			</Local_Products>
			<Cultural_Events>
				<Event Date="Tριήμερο του Αγίου Πνεύματος"> Πανηγύρι στη Στούπα </Event>
				<Event Date="15 Αυγούστου"> Πανηγύρι της Κοίμησης της Θεοτόκου </Event>
			</Cultural_Events>
		</Description>
		<Monuments>
			<Mon_Name Name="Το Φαράγγι του Βυρού"> Βρίσκεται στη δυτική πλευρά του όρους Ταΰγετος και έχει συνολικό μήκος 19 χλμ. Ξεχωρίζει για την άγρια φυσική του ομορφιά, καθώς κατά μήκος του συναντάμε δάση μαυρόπευκου και κεφαλληνιακής ελάτης, καθώς και άλλα είδη δέντρων, όπως κέδρους, κυπαρίσσια και καρυδιές. Στο φαράγγι είναι επίσης λαξεμένοι οι τάφοι των Διόσκουρων. Υπάρχουν πολλά σηματοδοτημένα μονοπάτια για πεζοπορία, τα οποία περνούν από γραφικά χωριά με βυζαντινά εκκλησάκια και υπέροχα πέτρινα κτίσματα.  </Mon_Name>
			<Mon_Name Name="Το κάστρο της Ζαρνάτας"> Αποτελεί ένα από τα τέσσερα μεγάλα κάστρα της Μάνης. Χτίστηκε στα μέσα του  17ου αιώνα και βρίσκεται σε απόσταση μόλις 500 μ. από την κοινότητα του Κάμπου. Μέσα στο κάστρο, στην ανατολική πλευρά, υπήρχε χτισμένος αξιόλογος μεταβυζαντινός ναός του Αγίου Νικολάου, ο οποίος όμως αχρηστεύτηκε. Το 1776 όμως, οι ντόπιοι έχτισαν στο μέσο του κάστρου το Ναό της Ζωοδόχου Πηγής. </Mon_Name>
		</Monuments>
		<Arounds>
			<Around Name="Στούπα"> Είναι ένα όμορφο παραθαλάσσιο χωριό της Μεσσηνιακής Μάνης, που βρίσκεται 45 χλμ. ανατολικά από την πόλη της Καλαμάτας. Διοικητικά υπάγεται στο Δήμο Λεύκτρου, ο οποίος απαριθμεί περίπου 600 μόνιμους κατοίκους. Τους καλοκαιρινούς μήνες, ο αριθμός των κατοίκων της περιοχής αυξάνεται αισθητά. </Around>
		</Arounds>
		<Beaches>
			<Beach Name="Παραλία Ριτσά"> Βρίσκεται ακριβώς στην είσοδο της Καρδαμύλης. Πρόκειται για μία όμορφη παραλία που αποτελείται από λευκό χοντρό βότσαλο. Εδώ μπορείτε να απολαύσετε τον ήλιο και τη θάλασσα, αλλά και να επιδοθείτε σε θαλάσσια σπορ. Θα βρείτε επίσης χώρο στάθμευσης, αλλά και μία ταβέρνα ανάμεσα στα ελαιόδεντρα, όπου μπορείτε να απολαύσετε διάφορα εδέσματα. </Beach>
			<Beach Name="Παραλία Φονέας"> Επισκεφθείτε την υπέροχη παραλία του Φονέα, που είναι μία από τις πιο γνωστές παραλίες της περιοχής, παρά το γεγονός ότι είναι καλά κρυμμένη. Η πρόσβαση σ’ αυτήν πραγματοποιείται κατηφορίζοντας έναν μικρό χωματόδρομο ανάμεσα σε δέντρα. Το λευκό βότσαλο, τα γαλαζοπράσινα νερά και οι βράχοι που προσφέρουν φυσική σκιά δημιουργούν ένα μικρό παράδεισο. </Beach>
			<Beach Name="Παραλία Δελφίνια"> Ακόμα μία φημισμένη παραλία στην Καρδαμύλη είναι η παραλία Δελφίνια, η οποία αποτελείται από άμμο και λεπτό βότσαλο. Μέσα σε έναν κόλπο με ήρεμα γαλαζοπράσινα νερά, στην παραλία αυτή θα απολαύσετε το κολύμπι, την ηλιοθεραπεία και θα επιδοθείτε σε θαλάσσιες δραστηριότητες. Πάνω από την παραλία υπάρχει οργανωμένο camping, ενώ η πρόσβαση στην παραλία γίνεται μέσω χωματόδρομου. </Beach>
		</Beaches>
		<Routing>
			<Distance From="Αθήνα" Value="238" Unit="χλρ">
				<Routes>
					<Route> Από την Αθήνα μπορείτε να φτάσετε στην Καρδαμύλη αν ακολουθήσετε την Ε.Ο. Αθηνών-Κορίνθου-Τριπόλεως, και έπειτα ακολουθήσετε τη διαδρομή Τρίπολη– Μεγαλόπολη- Καλαμάτα. Αφού φτάσετε στην Καλαμάτα, από τον παραλιακό δρόμο της πόλης, ακολουθείτε τη σήμανση προς Καρδαμύλη. </Route>
					<Route> Καθημερινά εκτελούνται δρομολόγια του ΚΤΕΛ από την Αθήνα. </Route>
				</Routes>
			</Distance>
			<Distance From="Πάτρα" Value="320" Unit="χλρ">
				<Routes>
					<Route> Από την Πάτρα μπορείτε να φτάσετε στην Καρδαμύλη αν ακολουθήσετε την Ε.Ο. Πατρών- Κορίνθου-Τριπόλεως, και έπειτα ακολουθήσετε τη διαδρομή Τρίπολη– Μεγαλόπολη- Καλαμάτα. Αφού    φτάσετε στην Καλαμάτα, από τον παραλιακό δρόμο της πόλης, ακολουθείτε τη σήμανση προς Καρδαμύλη. </Route>
					<Route> Καθημερινά εκτελούνται δρομολόγια του ΚΤΕΛ από την Πάτρα. </Route>
				</Routes>
			</Distance>
			<Distance From="Καλαμάτα" Value="35" Unit="χλρ">
			</Distance>
		</Routing>
		<Useful_Phones>
			<Service_Phone>
				<Serv_Name> Αγροτικό Ιατρείο Καρδαμύλης</Serv_Name>
				<Phone> 27210 73218 </Phone>
			</Service_Phone>
			<Service_Phone>
				<Serv_Name> Αστυνομία Καρδαμύλης</Serv_Name>
				<Phone> 27210 73209 </Phone>
			</Service_Phone>
			<Service_Phone>
				<Serv_Name> Δήμος Λεύκτρου</Serv_Name>
				<Phone> 27210 73265 </Phone>
			</Service_Phone>
		</Useful_Phones>
		<Location_Climate Sum_Tempr_Perc="32" Moist_Perc="28"/>
	</Touristic_Location>
		<Touristic_Location>
		<Location_Name> Κορώνη </Location_Name>
		<Description> Σύμφωνα με μία αρχαία λαϊκή παράδοση, η Κορώνη πήρε το όνομά της από το χάλκινο νόμισμα Κουρούνα, το οποίο βρέθηκε στην περιοχή κατά τη διάρκεια ανασκαφών. Η Κορώνη ταυτίζεται με την ομηρική Αίπεια, μία από τις πόλεις που είχε τάξει ο Αγαμέμνονας στον Αχιλλέα κατά τη διάρκεια του Τρωικού πολέμου. Στα χρόνια της τουρκοκρατίας προέκυψε η γνωστή φράση …«έχει μπάρμπα στην Κορώνη», πιθανότατα από έναν πασά της Τρίπολης που για να ευχαριστήσει έναν θείο του που τον είχε βοηθήσει, τον έχρισε μπέη στην Κορώνη. Ο μπέης, έπειτα, θέλοντας να είναι εξυπηρετικός προς του Κορωναίους, εκπλήρωνε τις επιθυμίες τους δίνοντας συστατικά γράμματα προς τον πασά της Τρίπολης.
		<Local_Products>
				<Prod_Name> ελιές, </Prod_Name>
				<Prod_Name> σταφύλια, </Prod_Name>
				<Prod_Name> σταφίδα, </Prod_Name>
				<Prod_Name> σύκα, </Prod_Name>
				<Prod_Name> εσπεριδοειδή , και </Prod_Name>
				<Prod_Name> οπωροκηπευτικά. </Prod_Name>
		</Local_Products>
		</Description>
		<Monuments>
			<Mon_Name Name="Ενετικό Κάστρο"> Δεσπόζει επιβλητικά πάνω σε ένα χαμηλό λόφο και είναι το πρώτο πράγμα που αντικρίζει ο επισκέπτης φτάνοντας στην πόλη. Το Κάστρο χτίστηκε το 13ο αιώνα και αποτελεί χαρακτηριστικό δείγμα της βενετσιάνικης φρουριακής αρχιτεκτονικής. Στο εσωτερικό του Κάστρου σώζονται οικισμός και εκκλησιαστικοί ναοί. Αξίζει να προσέξετε την οχυρωματική τεχνική του κάστρου ενώ η θέα που προσφέρει είναι μοναδική. </Mon_Name>
			<Mon_Name Name="Μοναστήρι του Αγίου Ιωάννη"> Μέσα στο κάστρο βρίσκεται το παλαιοημερολογίτικο μοναστήρι του Αγίου Ιωάννη, δίπλα στα ερείπια βυζαντινής εκκλησίας. Η μονή ανεγέρθη το 1918. Στην αριστερή πλευρά της εσωτερικής αυλής δεσπόζει η εκκλησία του Αγίου Ιωάννη, και δίπλα βρίσκονται τάφοι μοναχών. Εκτός από τα κελιά, τους ξενώνες και τις υπόγειες δεξαμενές, στις εγκαταστάσεις της Μονής συμπεριλαμβάνονται και σπηλιές λαξεμένες σε τοίχο. Η πιο γνωστή σπηλιά είναι το «σχολείο», το οποίο θυμίζει κατακόμβη. </Mon_Name>
		</Monuments>
		<Arounds>
			<Around Name="Μεθώνη"> Στο νοτιοδυτικό άκρο του νομού Μεσσηνίας και σε απόσταση 61 χλμ  από την πόλη της Καλαμάτας βρίσκεται η Μεθώνη. Η Μεθώνη είναι μία όμορφη παραλιακή κωμόπολη με μοναδικά αξιοθέατα. Τους καλοκαιρινούς μήνες προσελκύει πλήθος επισκεπτών, καθώς ενδείκνυται για ήσυχες οικογενειακές διακοπές. </Around>
		</Arounds>
		<Beaches>
			<Beach Name="Παραλία Περούλια"> Πρόκειται για μία πολυσύχναστη παραλία, μεγάλη σε μήκος με ψιλή χρυσή άμμο. Πάνω στην παραλία υπάρχει beach bar, όπου μπορείτε να απολαύσετε τον καφέ σας ή ένα δροσιστικό αναψυκτικό. </Beach>
			<Beach Name="Παραλία Κολονίδες"> Είναι μία όμορφη ήσυχη παραλία με εξαιρετικά ψιλή χρυσή άμμο. Τριγύρω υπάρχουν βράχια και δέντρα και η πρόσβαση σε αυτήν γίνεται μέσω ενός χωμάτινου μονοπατιού. </Beach>
			<Beach Name="Παραλία Γαργαρού"> Η Γαργαρού είναι μία ιδιαίτερη παραλία. Είναι στενή, αποτελείται από ξεχωριστό καφέ βότσαλο και ενδείκνυται για όσους θέλουν να απολαύσουν ήσυχα τον ήλιο και τη θάλασσα. </Beach>
		</Beaches>
		<Routing>
			<Distance From="Αθήνα" Value="281" Unit="χλρ">
				<Routes>
					<Route> Από την Αθήνα μπορείτε να φτάσετε στην Καρδαμύλη αν ακολουθήσετε την Ε.Ο. Αθηνών-Κορίνθου-Τριπόλεως, και έπειτα ακολουθήσετε τη διαδρομή Τρίπολη– Μεγαλόπολη- Καλαμάτα. Αφού φτάσετε στην Καλαμάτα, από τον παραλιακό δρόμο της πόλης, ακολουθείτε τη σήμανση προς Καρδαμύλη. </Route>
					<Route> Καθημερινά εκτελούνται δρομολόγια του ΚΤΕΛ από την Αθήνα. </Route>
				</Routes>
			</Distance>
			<Distance From="Πάτρα" Value="327" Unit="χλρ">
				<Routes>
					<Route> Από την Πάτρα μπορείτε να φτάσετε στην Καρδαμύλη αν ακολουθήσετε την Ε.Ο. Πατρών-Κορίνθου-Τριπόλεως, και έπειτα ακολουθήσετε τη διαδρομή Τρίπολη– Μεγαλόπολη- Καλαμάτα. Αφού φτάσετε στην Καλαμάτα, από τον παραλιακό δρόμο της πόλης, ακολουθείτε τη σήμανση προς Κορώνη. </Route>
					<Route> Καθημερινά εκτελούνται δρομολόγια του ΚΤΕΛ από την Πάτρα. </Route>
				</Routes>
			</Distance>
			<Distance From="Καλαμάτα" Value="52" Unit="χλρ">
			</Distance>
		</Routing>
		<Useful_Phones>
			<Service_Phone>
				<Serv_Name> Δήμος Κορώνης</Serv_Name>
				<Phone> 27250 22221 </Phone>
			</Service_Phone>
			<Service_Phone>
				<Serv_Name> Αγροτικό Ιατρείο Κορώνης</Serv_Name>
				<Phone> 27250 22208 </Phone>
			</Service_Phone>
			<Service_Phone>
				<Serv_Name> Αστυνομία Κορώνης</Serv_Name>
				<Phone> 27250 22203 </Phone>
			</Service_Phone>
		</Useful_Phones>
		<Location_Climate Sum_Tempr_Perc="33" Moist_Perc="60"/>
	</Touristic_Location>
</Root_Element>